{
    "question": "Tuliskan reaksi antara 2 metil 1 propena dengan HCl ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>\n    3etil heksana CH3-CH2-CH(C2H5)-CH2-CH2-CH3 <br>\n2,3,4-trimetilheptana CH3-CH(CH3)-CH(CH3)-CH(CH3)-CH2-CH2-CH3.... <br><br>\n-isomer C5H10 : CH3-CH2-CH2-CH=CH2 &gt; 1-pentena, CH3-CH2-CH=CH-CH3 &gt; 2-pentena <br><br>\n-metil etanoat dihidrolisis menghasilkan asam asetat dan metanol <br>\n-pasangan senyawa yg k2nya memiliki gugus karbonil =asam karboksilat dan ester <br>\n-senyawa yg bila direduksi menghasilkan etanol = aldehida/alkanal <br>\n-reaksi antara propena dngn asam klorida menghasilkan klorono propana.reaksi itu tergolong reaksi = adisi <br>\n-slah satu hasil distilasi minyk bumi yg dominan pada suhu 160-250 drajat celcius = nafta &amp; kerosin <br>\n-hidrokarbon jenuh = Alkana CnH2n+2 <br>\n-isomer butana ada 2 <br>\n-bahan bkar pesawat = Avtur <br>\n-pemisahan fraksi minyak bumi di lakukan perbedaan = perbedaan titik didih <br><br>\ninsya Allah^^ </span><span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-antara-persamaan-reaksi-berikut-yang-merupakan-reaksi-redoks-129",
            "question": "Di antara persamaan reaksi berikut, yang merupakan reaksi redoks adalah....    A. NaOH (s) + HCl (aq) \u2192 NaCl (aq) + H2O (l)\r\n B. CaSO4 (aq) + 2 LiOH (aq) \u2192 Ca(OH)2 (s) + Li2SO4 (aq)\r\n C. Mg(OH)2 (s) + 2 HCl (aq) \u2192 MgCl2 (aq) + 2 H2O (l)\r\n D. BaCl2 (aq) + H2SO4 (aq) \u2192 BaSO4 (s) + 2 HCl (aq) \r\n E. MnO2 (s) + HCl (aq) \u2192 MnCl2 (aq) + 2 H2O (l) + Cl2 (g)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Redoks</strong><br><strong>Kata Kunci : persamaan reaksi, redoks, reduksi, oksidasi, perubahan biloks, bilangan oksidasi, logam transisi, unsur, molekul, tunggal</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.9 [</strong><span><strong>Kelas 10 Kimia Bab 9 Redoks]</strong><br><br><strong>Jawaban : E.\u00a0</strong></span><strong>MnO\u2082(s) + HCl(aq) \u2192 MnCl\u2082 (aq) + 2H\u2082O(l) + Cl\u2082</strong><span><strong>(g)</strong><br></span><span><br><u><em>Pembahasan</em></u><br><br>Apabila menghadapi jenis soal pilihan ganda, gunakan strategi berikut ini untuk memilih persamaan reaksi redoks, yakni:<br>(a). Bilangan oksidasi (biloks) unsur atau molekul tunggal adalah nol\u00a0<br>(b). Logam alkali atau alkali tanah (golongan IA dan IIA) hanya memiliki satu macam bilangan oksidasi.<br>(c). Cermati adanya logam transisi (golongan B), sebab sifat logam transisi ada yang mempunyai bilangan oksidasi lebih dari satu macam.<br>Contoh:<br>Biloks Fe pada FeCl</span>\u2082 dengan Fe\u2082O\u2083.<span><br>(d). Cermati unsur non logam yang berikatan dengan oksigen, baik dalam bentuk oksida asam maupun senyawa ion sisa asam oksi, sebab biloks unsur tersebut umumnya lebih dari satu macam. <br>Contoh: <br>Biloks C pada CO dengan CO</span>\u2082<br>Biloks Cl pada KClO dengan HClO\u2084<br><br><strong>Analisis pilihan jawaban<br></strong><br>A. NaOH(s) + HCl(aq) \u2192 NaCl(aq) + H\u2082<span>O(l)<br>Perhatikan, tidak ada perubahan biloks pada setiap unsur dari ruas kiri ke ruas kanan. Biloks Na tetap +1, O = -2, H = +1, dan Cl = -1.<br><br>B. CaSO</span>\u2084(aq) + 2LiOH(aq) \u2192 Ca(OH)\u2082(s) + Li\u2082SO\u2084<span>(aq)<br></span>Perhatikan, tidak ada perubahan biloks pada setiap unsur dari ruas kiri ke ruas kanan. Biloks Ca tetap +2, S = +6, O = -2, Li = +1, dan H = +1.<br><br>C. Mg(OH)\u2082(s) + 2HCl(aq) \u2192 MgCl\u2082(aq) + 2H\u2082<span>O(l)<br></span>Perhatikan, tidak ada perubahan biloks pada setiap unsur dari ruas kiri ke ruas kanan. Biloks Mg tetap +2, O = -2, H = +1, dan Cl = -1.<br><br>D. BaCl\u2082(aq) + H\u2082SO\u2084(aq) \u2192 BaSO\u2084<span>(s) + 2HCl(aq)<br></span>Perhatikan, tidak ada perubahan biloks pada setiap unsur dari ruas kiri ke ruas kanan. Biloks Ba tetap +2, O = -2, H = +1, Cl = -1, dan S = +6.<br><br>E.\u00a0MnO\u2082(s) + HCl(aq) \u2192 MnCl\u2082 (aq) + 2H\u2082O(l) + Cl\u2082(g)<br>Perubahan biloks O tetap -2 dan H tetap +1\u00a0dari ruas kiri ke ruas kanan.<br>Meskipun terdapat logam transisi mangan Mn, namun kali ini tidak mengalami perubahan di kedua ruas.<br>Biloks Mn pada MnO\u2082 adalah +4.<br>Biloks Mn pada MnCl\u2082 tetap sama, yakni +4.<br><strong>Kesimpulan dari jawaban E:<br></strong>\u21d2\u00a0<strong>Terjadi perubahan bilangan oksidasi Cl dari biloks Cl = -1 pada HCl menjadi 0 pada molekul tunggal Cl\u2082.<br></strong>\u21d2\u00a0<strong>Terjadi peristiwa oksidasi dari HCl menuju Cl</strong>\u2082\u00a0<strong>dengan perubahan biloks yang naik 2 satuan dari -1 menjadi 0.</strong><br>\u21d2\u00a0<strong>Tidak terjadi perubahan biloks Cl pada HCl menuju MnCl</strong>\u2082,\u00a0<strong>biloks Cl tetap -1.</strong><strong><br></strong><br>______________________<br><br>Pelajari kembali bagaimana menentukan bilangan oksidasi pada senyawa yang mengandung logam transisi.<br>https://brainly.co.id/tugas/760774<br>Simak soal redoks lainnya\u00a0<br>https://brainly.co.id/tugas/703914<br>Ingin melihat jenis soal redoks materi kelas XII?<br>https://brainly.co.id/tugas/1103647<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-isomer-dari-c3h6o-dan-c3h6o2-168",
            "question": "Apakah isomer dari C3H6O dan C3H6O2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O isomernya aldehid dan keton<br>C3H6O2 isomernya Asam karboksilat dan ester",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-bilangan-oksidasi-fe-3-dan-s-2-maka-bila-kedua-unsur-153",
            "question": "Jika bilangan oksidasi Fe = +3 dan S = -2, maka bila kedua unsur tersebut bersenyawa akan membentuk senyawa dengan rumus kimia?    sama caranya yaaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fe3+ \u00a0+ s2- = Fe2S3<br><br><span>sebab untuk menjadikan netral setiap tiga ion S2- yang mempunyai muatan \u20132 memerlukan 2 buah ion Fe3+ yang bermuatan +3,</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-ph-250-ml-larutan-01-m-naoh-dalam-air-adalah-a-10-b-707",
            "question": "Harga pH 250 mL larutan 0,1 M NaOH dalam air adalah....    a. 10\r\nb. 13\r\nc. 13\u00a0+\u00a02\u00a0log\u00a02\r\nd. 11\u00a0+ 2 log 5\r\ne. 12\r\n\u00a0tolong ya dijawab, makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya 13, caranya :<br>volume diabaikan karena Molaritasnya sudah diketahui kecuali ditambahkan air (pengenceran) atau pencampuran<br>0,1 = 1x10\u207b\u00b9<br>pOH = -log1x10\u207b\u00b9 = 1<br>pH = 14 - 1 = 13<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>0,1=<span>1x10\u207b\u00b9<br></span><span>pOH = -log1x10\u207b\u00b9 = 1 &lt; karena molnya NaOH bersifat asam makanya pOH<br></span>PH = kw-POH=14 -1 =13 (kw = 14 sudah ketentuan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kristal-nacl-dapat-menghantrkan-listrik-bagaimana-dengan-866",
            "question": "Apakah kristal NaCl dapat menghantrkan listrik? Bagaimana dengan lelehan NaCl?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam bentuk padatan,<br>NaCl tidak dapat menghantarkan listrik dikarenakan ion - ion dalam senyawanya tidak dapat bergerak bebas/ tidak terurai<br>Dalam bentuk lelehan<br>NaCl dapat menghantarkan arus listrik tetapi kurang baik, ini dikarenakan hanya sebagian dari ion - ion dalam senyawanya yang terurai<br>Dalam bentuk larutan<br>NaCl dapat menghantarkan listrik dengan baik dikarenakan ion - ion dalam larutannya terurai sempurna sehigga dapat bergerak bebas dalam larutannya<br><br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membedakan-propanol-dengan-propanon-922",
            "question": "Bagaimana cara membedakan propanol dengan propanon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>cara membedakannya dengan menambahkan zat oksidator (KMnO4 atau K2CrO4 dll), ketika ditambahkan zat oksidator maka :<br>1 propanol akan teroksidasi menjadi aldehida (alkanal) yaitu 1 propanal<br>2 propanlo akan teroksidasi menjadi keton (2 - propanon)<br>2 metil 2 propanol tidak akan teroksidasi (tidak terjadi reaksi)<br><br>jika jawaban saya terbaik pilih jadi yang terbaik ya :)<br>semoga bermanfaat :)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bandingkan-lah-asam-kuat-dengan-asam-lemah-kemolaran-sama-dalam-803",
            "question": "Bandingkan lah asam kuat dengan asam lemah (kemolaran sama) dalam hal:    a)daya hantar listrik, \r\n\r\n b)konsentrasi ion H+ \r\n\r\n c)tetapan ionisasi asam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Jika Asam kuat daya hantar listrinya lebih besar apabila di cek dengan lampu maka lampu akan menyala dgn terang , begitu sebaliknya dengan asam lemah.<br>b)Asam kuat akan lebih tinggi kosentrasi Ion H+ dibandingkan dgn asam lemah<br>c) kalau ini saya kurang begitu mengerti, jika ada yang salah mohon maaf<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hcl-termasuk-asam-kuat-selain-hcl-larutan-apa-744",
            "question": "Mengapa\u00a0HCl\u00a0termasuk\u00a0Asam\u00a0Kuat\u00a0?\u00a0Selain\u00a0HCl,\u00a0Larutan\u00a0Apalaggi\u00a0Yg\u00a0Termasuk\u00a0asam\u00a0Kuat\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hcl temasuk asam kuat karena hcl tergabung dari 2 unsur yakni H dan Clorida di mana unsur tersebut memiliki ikatan ion yang kuat sehingga terjadi kekuatan yang Nkuat, contoh lain HNO3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena semua yang memakai H di depannya itu menyatakan asam\u00a0<br>CL adalah clorida pada golongan VIIA dan dia berada d atas kanan pada nomer atom 17<br>beberapa jenis asam kuat : HCL , HNO3 , H2SO4 , HBR , HI",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-apa-saja-yang-termassuk-dalam-larutan-elektrolit-244",
            "question": "Larutan apa saja yang termassuk dalam larutan elektrolit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jenis-jenis larutanGas dalam gas \u2013 seluruh campuran gasGas dalam cairan \u2013 oksigen dalam airCairan dalam cairan \u2013 alkohol dalam airPadatan dalam cairan \u2013 gula dalam airGas dalam padatan \u2013 hidrogen dalam paladiumCairan dalam padatan \u2013 Hg dalam perakPadatan dalam padatan \u2013 alloysLarutan ElektrolitBerdasarkan\n kemampuan menghantarkan arus listrik (didasarkan\u00a0 pada\u00a0 daya\u00a0 \nionisasi),\u00a0 larutan\u00a0 dibagi\u00a0 menjadi\u00a0 dua,\u00a0 yaitu larutan\u00a0 elektrolit,\u00a0 \nyang\u00a0 terdiri\u00a0 dari\u00a0 elektrolit\u00a0 kuat\u00a0 dan\u00a0 elektrolit lemah serta \nlarutan non elektrolit. Larutan elektrolit adalah larutan yang\u00a0 dapat\u00a0 \nmenghantarkan\u00a0 arus\u00a0 listrik,\u00a0 sedangkan\u00a0 larutan\u00a0 non elektrolit adalah\n larutan yang tidak dapat menghantarkan arus listrik.Larutan Elektrolit Kuat<span>Larutan\n elektrolit kuat adalah larutan yang mempunyai daya hantar arus listrik,\n karena zat terlarut yang berada didalam pelarut (biasanya\u00a0 air),\u00a0\n seluruhnya\u00a0 dapat\u00a0 berubah\u00a0 menjadi\u00a0 ion-ion\u00a0 dengan harga derajat \nionisasi adalah satu\u00a0 (\u03b1\u00a0 =\u00a0 1). Yang tergolong elektrolit kuat adalah :</span>Asam kuat, antara lain: HCl, HClO3, HClO4, H2SO4, HNO3 dan lain-lain.Basa\u00a0 kuat,\u00a0 yaitu\u00a0 basa-basa\u00a0 golongan\u00a0 alkali\u00a0 dan\u00a0 alkali\u00a0 tanah, antara lain : NaOH, KOH, Ca(OH)2, Mg(OH)2, Ba(OH)2 dan lain-lain.Garam-garam\u00a0 yang\u00a0 mempunyai\u00a0 kelarutan\u00a0 tinggi,\u00a0 antara\u00a0 lain : NaCl, KCl, KI, Al2(SO4)3 dan lain-lain.Larutan Elektrolit LemahLarutan\u00a0\u00a0\n elektrolit\u00a0\u00a0 lemah\u00a0\u00a0 adalah\u00a0\u00a0 larutan\u00a0\u00a0 yang\u00a0\u00a0 mampu menghantarkan\u00a0 \narus\u00a0 listrik\u00a0 dengan\u00a0 daya\u00a0 yang\u00a0 lemah,\u00a0 dengan\u00a0 harga derajat \nionisasi lebih dari nol tetapi kurang dari satu (0 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 1). Yang \ntergolong elektrolit lemah adalah:Asam\u00a0 lemah,\u00a0 antara\u00a0 lain:\u00a0 CH3COOH,\u00a0 HCN,\u00a0 H2CO3,\u00a0 H2S\u00a0 dan\u00a0 lain-lain.Basa lemah, antara lain: NH4OH, Ni(OH)2 dan lain-lain.Garam-garam yang sukar larut, antara lain: AgCl, CaCrO4, PbI2 dan lain-lain.Larutan non-Elektrolit<span>Larutan\u00a0\u00a0 non-elektrolit\u00a0\u00a0 adalah\u00a0\u00a0 larutan\u00a0\u00a0 yang\u00a0\u00a0 tidak\u00a0\u00a0 dapat menghantarkan\u00a0 arus\u00a0 listrik,\u00a0 hal\u00a0 ini\u00a0\n disebabkan\u00a0 karena\u00a0 larutan tidak dapat menghasilkan ion-ion (tidak \nmeng-ion). Yang termasuk dalam larutan non elektrolit antara lain :</span>Larutan ureaLarutan sukrosaLarutan glukosaLarutan alkohol dan lain-lain<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Elektrolit kuat<br>a. Asam kuat, contoh :\u00a0asam klorida (HCl),\u00a0<span>asam klorat (HClO3),</span><span>asam hipoklorat (HClO4),</span><span>asam sulfat (H2SO4),</span><span>asam nitrat (HNO3) dll<br>b.\u00a0</span>Basa\u00a0 kuat, contoh :\u00a0Natrium hidroksida (NaOH),\u00a0Kalium hidroksida (KOH),<span>Kalsium hidroksida (Ca(OH)2),</span><span>\u00a0<span>Magnesium hidroksida (Mg(OH)2),</span></span><span>\u00a0<span>Barium hidroksida (Ba(OH)2) dll<br>c. Garam, contoh :\u00a0</span></span>\u00a0Kalium klorida (KCl),\u00a0Natrium klorida (NaCl),\u00a0Kalium iodida (KI),\u00a0<span>Aluminium sulfat (Al2(SO4)3) dll<br><br>2. elektrolit lemah<br></span>a.\u00a0Asam\u00a0 lemah,\u00a0contoh : <span><span>Asam asetat (CH3COOH),\u00a0</span></span><span>Asam sianida (HCN),</span><span><span><span>\u00a0</span></span><span>Asam karbonat (H2CO3),\u00a0</span></span><span><span>Asam sulfide (H2S),\u00a0</span></span><span>Asam florida (HF) dll, dll</span><br><span>b.\u00a0Basa lemah, contoh :\u00a0</span><span><span>Ammonium hidroksida (NH4OH),\u00a0</span></span><span><span>Nikel hidroksida (Ni(OH)2), dll</span></span><br><span>c.\u00a0Garam, contoh :\u00a0</span><span>Perak klorida (AgCl),\u00a0</span><span><span>Kalsium kromat (CaCrO4),\u00a0</span></span><span><span>Timbal iodida (PbI2) dll</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ph-darah-dalam-tubuh-manusia-selalu-konstan-467",
            "question": "Mengapa pH darah dalam tubuh manusia selalu konstan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena darah mengandung banyak zat,jadi bisa ion asa maupun basa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena darah bersifat buffer yang cenderung mempertahankan pH nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}